微信討論移民 新疆三十多人被捕

【看中國2017年7月27日訊】據《 自由亞洲電台》報導，今年上半年以來， 新疆地區有30多名哈薩克斯坦族人被當局以在微信群中討論如何移民哈薩克斯坦斯坦國等事宜為由，遭到抓捕。 甚至有人在微信群中與旅居哈國的親戚談論家事及新疆的生活環境，也難於倖免。 被捕者包括農牧民、學生、政府公務員等。

報導顯示，當局指控他們的涉嫌罪名是“在微信群裡，討論瞭如何移民哈薩克斯坦斯坦的相關事宜”。 被捕者不分年齡，職業，甚至包括年輕學生及政府公務員。

據當地一位哈薩克斯坦族人介紹，溫泉縣博格達爾鎮政府公務員努爾道列提・額布熱易，因組建哈薩克斯坦族網民微信群，討論如何移民國外，5月14日被公安從家中帶走，迄今杳無音信。 他說：“當局拒絕透露任何信息，罪名估計是建立微信群，討論不該討論的話題”。

另一位年輕學生鐵爾高斯孜・達吾提汗，在五月中旬被抓後，其家人至今無法獲得被捕者的情況。 鐵爾高斯孜・達吾提汗的朋友稱，鐵爾高斯孜曾經多次前往哈薩克斯坦斯坦會見親友，被公安指有移民傾向。

此外，今年7月份前後，哈薩克斯坦族牧民薩納提・阿仁哈孜，在其居住地溫泉縣克爾登牧場被捕。 當地哈薩克斯坦人族人稱，現年36歲的薩納提，被指“在微信群裡說了不該說的話”，又與在哈薩克斯坦斯坦的親朋好友“頻繁聯繫”。

據悉，新疆目前居住著約200萬哈薩克斯坦族人，很多人希望移居哈國。 哈薩克斯坦斯坦電視台7月25日的報導顯示，當天早晨一輛從中國新疆烏魯木齊開往哈薩克斯坦斯坦國的旅遊車經霍爾木斯口岸，進入哈薩克斯坦斯坦。 車上下來四戶哈薩克斯坦族家庭，當地哈薩克斯坦民間團體在現場載歌載舞，歡迎這些脫離中國的哈薩克斯坦人，場面感人。

痴撚線
高官移民就得
平民就要捉

移民都唔得

行得正，企得正.............

港豬

微信真係好先進
想移民都捉

幾年後到港豬

港豬：行得正企得正，怕咩被人捉，就算捉又點？又唔係未試過。

香港人日撚日話移民果d睇路

有移民傾向就捉班高官年年揸幾千億去美國就唔捉

最好捉埋離地講風涼話、叫你唔好搞事嗰班，
唔見棺材唔流眼淚。

真係有監聽

叫人移民果 d 睇路呀

哈薩克唔係話守護邊疆最忠心民族

on9 咩國家黎

真係好先進

用咩語文討論？

以言入罪

移民已經批左

哈薩克政府好似而家有政策係鼓勵啲岀咗去嘅族人返去，仲會有錢派同資助

一帶一路

你唔係而家先知呀

大把港豬裝微信溝女啦

好快到香港

中華移民共和國唔比人討論移民

微信

用微信抵撚死啦

「你以為自己係邊個啊？邊得閒理你啊」

只許州官放火 不許百姓點燈

咁佢地又真係犯左法嘛

守法撚發現

近支那冇運行

移民都不該，真係當人畜牲
想帶風向都有個譜plz

新疆公務員要上繳護照

奴隸無資格有自由. 有問題? 支那畜牲

港豬：咁多人唔捉係捉你？肯定係你有問題啦~

「不該討論的話題」清單係邊度？

你唔犯法邊有人捉你
五毛點兜?

習近平個腦入面

犯左咩法
討論不該討論的話題

公務員都想走

係微訊打天滅中共

讓領導先走都唔識
抵拉啦

cls

犯左宋代修訂既“莫須有法”

話你犯左就犯左啦
犯咩法⋯⋯⋯
遲啲釋法補番俾你

用支那IM，用支那支付系統
行得正企得正，怕乜俾人監控

移民都拉？

外族人做極都係濕鳩位，好似西藏咁所有警署高少少嘅位都一定係支那人

個班成日吹奏支那寶班人呢
唔係國家好方便 好先進咩
香港好撚落後咩
雖然今次係兩回事
但大陸根本所有野都係監控住人

同當年蒙古佔領時代一樣

另外用微信等於比人睇哂所有野。白痴或做開奴隸先會用

你犯咗聽日訂嘅法，不要問，只要信

重可以根據你做左咩再㨂你係首先係支那人定什麼都不是

如果唔係一黨專政為乜，就係為左特權呢下亢奮

咁反而未必有事，因為太抽象，太難發生，太離地，但移民咁現實咁貼地，好唔同

中國式法治就係用嚟打壓賤民，唔係訂嚟做乜

黎香港生仔移民果啲又唔捉

之前港台有套docu話係

乜野出左去
北東土耳其斯坦應該爭取回歸祖國

捉埋港豬

大陸人搞唔到其他國家嘅人搵啲本土嚟發洩下

唔識讓領導先走已經係死罪啦

梗係啦，一班奴隸，佢點會比你走?

支付寶真係好方便，香港好落後..............
真係方便老大哥𥄫實你班人吖嘛

支那唔同香港, 支那人無出入境自由 , 佢地每次出境要向公安局申請(好似係)

垃圾國家

有哈薩克血統嘅人移民哈薩克
政府會送間屋喎
唔通留喺新疆做賤民咩